# YottoSDK #

В этом репозитории находится плагин YottoSDK для UnrealEngine для работы с PlatformService

### Подготовка к работе ###

* Распаковать содерживмое в /Plugins/YottoSDK
* Переместить файл /Plugins/YottoSDK/YottoConfig в /Config/YottoConfig. Если файл не перенесен, то при запуске плагин создаст конфиг файл /Config/YottoConfig с дефолтными настройками. Если при этом на машине не запущен PlatformService, то UnrealEngine может повиснуть при попытках обращения к нему.
* В конфиге /Config/YottoConfig должен быть поставлен параметр "bUseEffects": false, тогда плагин не будет пытаться работать с реальным PlatformService-ом.
* После запуска нужно будет пересобрать исходники и добавить использование данного плагина в менеджере плагинов
* Перед сборкой билда для тестирования или запуска на платформе, необходимо удалить данный конфиг файл (/Config/YottoConfig), тк Unreal добавляет его внутрь билда и не пытается читать файл с файловой системы.

### Использование ###

Примеры использования можно посмотреть в плагине в EffectsTest.uasset и MovementTest.uasset. 
Для отображения содержимого плагина в ContentBrowser-е, нужно в ContentBrowser-е в настройках ViewOptions поставить галочку ShowPluginContent.

После добавления плагина, появиться новый макрос в Blueprint Editor-е - ApplyEffect
Для отправки команды на запуск эффекта нужно вызвать данный функцию (ApplyEffect) c нужными параметрами. 
####ВАЖНО! Используйте метод в категории YottoSDK/EffectController, а не макрос в YottoSDK/Legacy (он нужен для поддержки старых проектов и в дальнейшем его существование будет под вопросом).####

Параметры:

1. EffectType тип эффекта, который будет запускаться
2. EffectPosition расположение эффекта, который будет запускаться. При этом Default - дефолтное расположение для данного типа эффекта.
3. Duration длительность работы эффекта, после чего он самостоятельно выключится
4. Value сила эффекта от 0 до 100, где 0 - выключение. Для бинарных эффектов (вода, свет), значение 0 - выкл, 1-99 - вкл.

Нужно учитывать, что расчет времени происходит в отдельном Actor-е на сцене.
При повторном обращении к одному и тому же эффекту, новое значение перезапишет старое. Это касается как времени, так и силы эффекта.

Для отсылки координат на платформу, необходимо проверить готовность платформы макросом IsPlatformConnected, а уже затем отправить данные путем вызова Drive Set Coord.
В качестве параметра передается номер привода и соответствующая координата в интервале от -1 до 1.
0-й drive отвечает за вращение по горизонтали, а 1-й за вращение по вертикали.

Для получение координат с джойстиков необходимо также предварительно проверять IsPlatformConnected, а затем считывать данные командами JoystickGetX JoystickGetY JoystickGetButton.
В качестве параметра передается номер джойстика.

!Перед сборкой билда для тестирования или запуска на платформе, необходимо удалить конфиг файл (/Config/YottoConfig)!

